孟晚舟尋求數百份機密文件 欲證明逮捕行動非法

華為首席財務長孟晚舟的下輪引渡聽證會，下週一將在在溫哥華展開，外媒消息指出，孟晚舟正尋求獲取當初被加拿大逮捕時的數百份相關機密文件，欲藉此證明被逮行動非法。

《彭博》報導，孟晚舟致力要求進一步披露2018年12月在溫哥華機場被逮時的情況，她辯稱當時逮捕行動是非法的，應該撤銷引渡請求。

孟晚舟宣稱自己被捕期間出現程序濫用，指控邊境官員、警察及美國聯邦調查局非法以移民審查的藉口，迫使她揭露對自身不利的證據。孟晚舟表示，邊境官員已承認誤將她的設備密碼分享給警方，而這些程序濫用的嚴重程度，足以使引渡程序中止。

報導指出，今年2月，加拿大司法部長向孟晚舟的律師提供約400份文件，但其中一半文件的部分或全部內容被編修過，還有一些文件是被扣留且不得公開的。對此加拿大政府表示，洩漏這些文件將違反與客戶及第三方的保密協議，但孟晚舟指出，對文件進行編修是不恰當且蓄意阻撓的行為。

加拿大不列顛哥倫比亞省最高法院將舉行為期5天的聽證會，屆時孟晚舟將尋求法庭下令政府進一步披露文件。根據法院早前批准的聽證會日程，副首席法官Heather Holmes可能會在10月2日前做出裁決。

快d拎出黎

中國判左個加拿大人死刑，慢慢舟佢仲會走得甩？

得啦得啦，全世界得中國人唔會犯法啦

中國人講法律真係哂鳩氣

條撚屌都幾撚多花臣架喎

成個支那幫緊佢甩身

係何志平先咁笨柒，幫人做白手套出咗事人哋表面話幫你實際都冇做過啲乜，而家呢件就係人哋嘅國寶啦，出盡奶力都要幫佢甩身......

識玩wo
反而人質外交又唔識 ?

聽講當年佢想去美帝度讀大學
但係英文太屎唔收佢
佢何德何能睇呢d文件?

揸住中國護照, 點解返唔到中國, 戰狼去晒邊, 衰丸必豬又去左邊, 華為公主喎, 中國人喎, 呸

民主國家先可以俾你咁玩程序，係大陸連聲都無得聲

比美帝cia chok左幾年料，乜都講晒啦